所謂的「雞寶」到底是什麼？

所謂的「雞寶」到底是什麼，有藥用性嗎？
雞寶，是指家禽雞的膽囊結石。雞黃，別名雞寶。 在母雞產卵期間，卵巢部分發炎，輸卵管堵塞，由多個卵黃聚集在一起形成的，在民間俗稱雞靈寶，據說能治百病。雞寶完整這多成卵形，質輕，表面金黃至黃褐色。中醫學認為雞黃色清香，味微苦而後甜，性涼。可用於陽痿，早泄。月經不調等等症狀。由於天然的雞黃很珍貴，國際上的價格要高玉黃金。由於自然雞寶很珍貴，而雞的壽命至少在三年以上才有百萬分之一的「中獎率」 因此價格比黃金貴。說起動物腸胃裡的」寶「，大家比較熟知的一般都是牛黃，狗寶和馬寶，這三樣也被譽為「中藥三寶」。
很多老人都知道有雞寶，但是醫術上有沒有記載雞寶？ 它的藥用性到底是什麼，這就不得而知了。

Sor睇錯雞竇...

+1

咯咯

以為 cable